🚫🚑 Если гражданин *категорически не согласен с госпитализацией или домашним карантином*, ему необходимо написать жалобу непосредственно *руководителю Роспотребнадзора*. Если постановление вынес главный санитарный врач по региону, то следует написать *жалобу в Минздрав* или вышестоящему руководителю, то есть в *федеральный Роспотребнадзор*. Обжаловать решение о госпитализации можно также в *суде*. 

Подать жалобу на действия сотрудников Роспотребнадзора можно онлайн, следуя инструкциям [сайта](https://www.rospotrebnadzor.ru/feedback/hotline2.php). 

_Если у вас остались другие вопросы, обратитесь в_ [Штаб правовой помощи «Агоры»](https://t.me/covid19Law).